<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 May 2015 16:22:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>5 raisons de choisir un nom de domaine personnalisé pour votre boutique en ligne</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-raisons-choisir-nom-domaine-personnalise-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-raisons-choisir-nom-domaine-personnalise-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 13 May 2015 16:22:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18701</guid>
		<description><![CDATA[<p>Si vous avez choisi PrestaShop pour créer votre boutique en ligne, vous savez déjà que nous vous fournissons un nom de domaine gratuit : [nom de la boutique].PSwebstore.com. Même si ce nom de domaine permet de rediriger vos visiteurs vers votre boutique, vous pouvez envisager d&#8217;opter pour un nom de domaine personnalisé. Pour vous aider [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-raisons-choisir-nom-domaine-personnalise-boutique-en-ligne/">5 raisons de choisir un nom de domaine personnalisé pour votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si vous avez choisi PrestaShop pour créer votre boutique en ligne, vous savez déjà que nous vous fournissons un nom de domaine gratuit : [nom de la boutique].PSwebstore.com. Même si ce nom de domaine permet de rediriger vos visiteurs vers votre boutique, vous pouvez envisager d&rsquo;opter pour un nom de domaine personnalisé. Pour vous aider à faire le bon choix en fonction de votre situation, voici les 5 avantages des noms de domaine personnalisés.<br />
<span id="more-18701"></span></p>
<h2 style="color:#4e8999">Une image professionnelle</h2>
<p>On dit que la première impression est déterminante. Pour accéder à votre site Web, un client doit tout d&rsquo;abord saisir une URL. Si l&rsquo;adresse [nom de la boutique].PSwebstore.com peut suffire à décrire vos activités, elle n&rsquo;est pas gage de professionnalisme. Mettez-vous à la place de vos clients. Combien dépenseriez-vous dans une boutique hébergée sur le domaine PSwebstore ? </p>
<p>Un nom de domaine personnalisé contribue à la crédibilité de votre boutique en ligne. L&rsquo;adresse de votre page d&rsquo;accueil passe ainsi de [nom de la boutique].PSwebstore.com à quelque chose de similaire à www.[nom de votre boutique].com. Il est difficile de se faire une réputation ; il est donc important de saisir cette opportunité ! </p>
<h2 style="color:#4e8999">Une adresse e-mail professionnelle</h2>
<p>Deuxième raison : vous avez besoin d&rsquo;une adresse e-mail professionnelle. Preuve de votre professionnalisme, elle montre également à vos partenaires commerciaux potentiels que vous avez consacré du temps et de nombreux efforts à votre boutique. Mettez-vous à présent à la place d&rsquo;un partenaire potentiel. Préfèreriez-vous envoyer un e-mail à bob@nomdelaboutique.com ou BobShop@gmail.com ?</p>
<p>Vous n&rsquo;êtes pas convaincu ? Seriez-vous prêt à collaborer avec une personne qui vous écrit avec l&rsquo;adresse contact@nomdelaboutique.com ou PrestaShopcontact@aol.com ? Cela peut sembler futile, mais une adresse e-mail professionnelle peut faire beaucoup lorsque vous tentez d&rsquo;attirer de nouveaux partenaires et, qui plus est, de les convaincre de votre sérieux.  </p>
<h2 style="color:#4e8999">L&rsquo;optimisation pour les moteurs de recherche</h2>
<p>Vous avez probablement beaucoup entendu parler de <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-trouver-les-bons-mots-cles-pour-le-seo-de-votre-site-ecommerce-partie-12/">l&rsquo;importance du référencement</a> pour votre boutique en ligne. Vous ne savez peut-être pas encore qu&rsquo;un nom de domaine personnalisé peut contribuer à un bon référencement. Comment ? Tout d&rsquo;abord, aucun de vos clients ne recherchera le terme « PSwebstore ». Le domaine que vous choisirez améliorera votre classement dans les résultats de recherche par rapport au nom de domaine par défaut. </p>
<p>Deuxièmement, l&rsquo;objectif du référencement est d&rsquo;aider les clients à trouver votre boutique. Un nom de domaine personnalisé vous aide à faire la promotion de votre boutique et de votre marque : vous vous démarquez plus facilement de vos concurrents et vos clients vous trouvent aisément. Si vous choisissez un nom de domaine pertinent, avec des mots-clés efficaces, il sera listé sur <span style="font-style:italic">chaque</span> page produit. </p>
<h2 style="color:#4e8999">La protection de votre marque</h2>
<p>Il est quasiment impossible, ou tout du moins très onéreux, d&rsquo;acheter un domaine qui appartient déjà à quelqu&rsquo;un. Il existe une <a href="https://blog.asmallorange.com/2013/07/how-to-buy-a-domain-name-thats-already-taken/" target="_blank">procédure pour tenter d&rsquo;obtenir le domaine</a> de votre choix, mais rien n&rsquo;est garanti. Avant de commencer à construire votre marque, assurez-vous qu&rsquo;elle correspond à un nom de domaine disponible.</p>
<p>Prenons par exemple ma nouvelle crème solaire préférée : Sun Bum. Après avoir saisi <a href="http://sunbum.com/" target="_blank">SunBum.com</a>, j&rsquo;ai été redirigé vers un domaine en parking. J&rsquo;ai automatiquement supposé que la marque n&rsquo;avait pas de boutique en ligne. J&rsquo;ai par la suite découvert qu&rsquo;elle était bien présente en ligne, mais sur le site <a href="http://trustthebum.com/" target="_blank">http://trustthebum.com/</a>. L&rsquo;adresse utilise le slogan de la marque, et non son nom à proprement parler. Si certaines personnes finiront par s&rsquo;en apercevoir, imaginez le nombre de clients qui ne s&rsquo;en rendront pas compte. Si vous créez votre marque, revendiquez son nom. Avoir un nom de domaine identique au nom de la marque permet de garder son trafic et d&rsquo;imposer un univers particulier.</p>
<h2 style="color:#4e8999">Un coût relativement faible</h2>
<p>« OK, toutes ces raisons semblent valables, mais combien cela va-t-il me coûter ? », vous demandez-vous. Si vous avez déjà ouvert une boutique PrestaShop, vous pouvez acheter un domaine pour 16,66 $ (+ taxes) à l&rsquo;année. Si vous n&rsquo;êtes pas encore convaincu de la nécessité de cette dépense, rappelez-vous que cela équivaut à seulement 4 cafés sur une année ! N&rsquo;oubliez pas, vous devrez peut-être payer des frais supplémentaires si le nom de domaine appartient déjà à quelqu&rsquo;un. En 2013, le <a href="http://www.forbes.com/sites/martinzwilling/2013/01/14/get-a-domain-name-without-bankrupting-your-startup/" target="_blank"> coût d&rsquo;un domaine déjà réservé était en moyenne de 5 000 $</a>.</p>
<p>Si votre budget est limité, vous pouvez acheter votre nom de domaine en premier (sans hébergement). Une fois que vous aurez davantage de fonds, vous pourrez ajouter l&rsquo;hébergement et développer votre présence en ligne. (Ou optez pour <a href="http://www.prestashop.com/">PrestaShop Cloud</a> avec hébergement inclus !)</p>
<h2 style="color:#4e8999">Ce qu&rsquo;il faut retenir</h2>
<p>Les noms de domaine personnalisés sont une solution abordable pour mettre en avant votre professionnalisme, optimiser le référencement de votre boutique et, surtout, protéger votre marque. </p>
<hr width="20%" align="left" />
Êtes-vous convaincu de la nécessité d&rsquo;acheter un nom de domaine personnalisé pour votre boutique en ligne ? Réfléchissez-y ! Vous pouvez également consulter ces articles concernant <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-trouver-le-meilleur-nom-de-domaine-pour-votre-boutique-en-ligne/">le choix du bon nom de domaine pour votre boutique en ligne</a> ! Connectez-vous ensuite à votre compte <a href="http://prestashop.com/">PrestaShop.com</a> pour enregistrer et acheter votre nom de domaine.</p>
<p>Vous n&rsquo;avez pas encore de boutique en ligne ? Lancez-vous dès maintenant dans la vente en ligne avec le logiciel gratuit PrestaShop.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-raisons-choisir-nom-domaine-personnalise-boutique-en-ligne/">5 raisons de choisir un nom de domaine personnalisé pour votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-raisons-choisir-nom-domaine-personnalise-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Introduction à l’e-commerce : comment trouver l&#8217;hébergement adapté à votre boutique en ligne</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-commerce-comment-trouver-lhebergement-adapte-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-commerce-comment-trouver-lhebergement-adapte-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 12 May 2015 14:53:16 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18693</guid>
		<description><![CDATA[<p>Si vous envisagez de créer un site e-commerce, vous devez avant tout étudier vos options d&#8217;hébergement. Avec PrestaShop, vous pouvez opter pour notre version hébergée, PrestaShop Cloud, ou télécharger le logiciel sur l’hébergeur de votre choix. Dans cet article, nous aborderons les éléments fondamentaux dont vous devez tenir compte au moment de choisir un hébergeur [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-commerce-comment-trouver-lhebergement-adapte-boutique-en-ligne/">Introduction à l’e-commerce : comment trouver l&rsquo;hébergement adapté à votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Si vous envisagez de créer un site e-commerce, vous devez avant tout étudier vos options d&rsquo;hébergement. Avec PrestaShop, vous pouvez opter pour notre version hébergée, PrestaShop Cloud, ou télécharger le logiciel sur l’hébergeur de votre choix. Dans cet article, nous aborderons les éléments fondamentaux dont vous devez tenir compte au moment de choisir un hébergeur pour votre site e-commerce.</p>
<p>Aujourd&rsquo;hui, j&rsquo;ai interviewé Joe Siwiak, développeur PrestaShop, au sujet des principes de base de l&rsquo;hébergement. Lisez cet article pour savoir lequel sera le mieux adapté à votre boutique en ligne.<br />
<span id="more-18693"></span><br />
Il existe 3 grands types d&rsquo;options d&rsquo;hébergement : l&rsquo;hébergement mutualisé, l&rsquo;hébergement VPS et l&rsquo;hébergement dédié.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20021" alt="Shared Hosting" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/Shared-Hosting.jpg" width="796" height="500" /></p>
<h2 style="color: #25b9d7">Hébergement mutualisé (ou partagé)</h2>
<p>Comme son nom le suggère, vous partagez l&rsquo;hébergement avec d&rsquo;autres sites Web. Cette option est certainement la moins onéreuse, mais elle présente plusieurs désavantages. Le principal inconvénient du recours à l&rsquo;hébergement mutualisé est le volume limité de trafic que vous pouvez recevoir simultanément sur votre site. C&rsquo;est parfait si vous lancez tout juste votre activité, mais si vous vous attendez à générer beaucoup de trafic, cette option n&rsquo;est pas adaptée. Une fois votre limite atteinte, la plupart des fournisseurs d&rsquo;hébergement mutualisés freineront (ou ralentiront) la vitesse de chargement de votre site Web.</p>
<p>Gardez aussi à l&rsquo;esprit que si un autre site sur votre serveur mutualisé utilise un volume trop important de données, cela risque d&rsquo;avoir un impact sur les performances de votre propre site web.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20022" alt="VPS Hosting" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/VPS-Hosting.jpg" width="796" height="500" /></p>
<h2 style="color: #25b9d7">Hébergement VPS</h2>
<p>La principale différence entre l&rsquo;hébergement VPS et l&rsquo;hébergement mutualisé est la mise à disposition de ressources dédiées pour votre site Web. Même si vous partagez l&rsquo;espace disponible d’un serveur avec d&rsquo;autres sites, chacun d&rsquo;entre eux se verra allouer ses propres ressources. Par conséquent, vous garderez également le contrôle de la maintenance et des performances de votre site Web. De plus, dans la mesure où vous disposez de ressources dédiées, le trafic vers d&rsquo;autres sites n&rsquo;aura aucun impact sur le vôtre.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-20018" alt="Dedicated Hosting" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/Dedicated-Hosting.jpg" width="796" height="500" /></p>
<h2 style="color: #25b9d7">Hébergement dédié</h2>
<p>Il s&rsquo;agit de l&rsquo;une des meilleures options d&rsquo;hébergement disponibles. Votre site Web est hébergé sur un serveur individuel, ce qui signifie que vous exercez un contrôle total à la fois sur votre site et le serveur. Bien que ce type d&rsquo;hébergement soit plus onéreux que l&rsquo;hébergement VPS, vous payez uniquement pour l&rsquo;espace et les performances dont vous avez besoin.</p>
<p>N&rsquo;oubliez pas que si vous gérez votre propre serveur, vous aurez peut-être besoin d&rsquo;une équipe informatique dédiée pour administrer votre site Web. Mais pas de panique : avec la plupart des options d&rsquo;hébergement dédié, vous avez la possibilité d&rsquo;acheter un service « administré » ou « non administré ». Ce service est très utile pour les e-commerçants qui comprennent les concepts propres à l&rsquo;administration de système, mais pas forcément la syntaxe des systèmes d&rsquo;exploitation spécifiques qui sont implémentés.</p>
<p>Quel que soit le type d&rsquo;hébergement choisi, n&rsquo;oubliez pas de vous pencher sur ces 5 fonctionnalités d&rsquo;hébergement :</p>
<ol>
<li>Le <strong>processeur (Central Processing Unit ou CPU)</strong> est responsable du traitement des données sur tous les ordinateurs. Un hébergeur est avant tout un vaste réseau d&rsquo;ordinateurs disposant d&rsquo;un volume de stockage encore plus vaste. De ce fait, le processeur de votre hôte déterminera la vitesse à laquelle les informations figurant sur votre site Web sont traitées et envoyées à votre navigateur. Aujourd&rsquo;hui, les clients s&rsquo;attendent à un chargement rapide des sites Web ; il est donc important que le processeur de votre hébergeur soit puissant.</li>
<li>La <strong>mémoire vive (Random Access Memory ou RAM)</strong> désigne les données temporaires sauvegardées sur un serveur. La RAM correspond à l&rsquo;emplacement de la partie « vive » de tout système. Elle permet de stocker les informations en attente de traitement ou celles auxquelles l&rsquo;utilisateur doit accéder immédiatement. C&rsquo;est l&rsquo;intermédiaire qui reçoit les instructions d&rsquo;une commande (clic) et transmet au processeur les données à traiter. Il est possible qu&rsquo;un processeur, même rapide, traite les informations lentement si la mémoire vive n&rsquo;est pas performante. Que vous soyez en train de créer votre boutique ou que des clients consultent vos produits, ces tâches doivent toujours être exécutées instantanément. C&rsquo;est pourquoi il est important de posséder une RAM rapide.</li>
<li>La <strong>mémoire de stockage</strong> fait référence au volume d&rsquo;informations ou de données que vous pouvez stocker sur votre serveur hébergé. Concernant votre boutique en ligne, il peut s&rsquo;agir plus concrètement du logiciel PrestaShop, de données relatives aux commandes, d&rsquo;informations client et même d&rsquo;images des produits (l&rsquo;installation initiale du logiciel PrestaShop nécessite 23 Mo de mémoire).</li>
<li>L&rsquo;<strong>accès aux fichiers (I/O)</strong> mesure la vitesse à laquelle les fichiers peuvent être traités. Le thème par défaut de PrestaShop est élaboré à partir de la technologie SMARTY, qui compile des templates html stockés comme fichiers pour un accès ultérieur afin de réduire le volume de traitement nécessaire à votre site pour chaque utilisateur. Le template s&rsquo;adapte à la configuration de votre boutique. Ainsi, grâce à notre fonction de modification instantanée, vous pouvez changer les couleurs et textes clés sur votre site Web en toute simplicité. La capacité de votre hébergeur à afficher le thème de votre boutique dépend de la vitesse à laquelle il peut accéder aux fichiers et les assembler..</li>
<li>La <strong>vitesse d&rsquo;accès au réseau</strong> désigne la vitesse à laquelle les données sont transférées du serveur ou de l&rsquo;hébergeur à l&rsquo;ordinateur du client. Une fois toutes les informations traitées sur le serveur hébergé, l&rsquo;envoi de celles-ci à l&rsquo;utilisateur (que ce soit vous ou votre client) est crucial. Si la vitesse d&rsquo;accès au réseau n&rsquo;est pas assez élevée, le temps de chargement de votre site Web s&rsquo;allongera. Non seulement vous perdrez des clients potentiels, mais vous perdrez du temps à attendre le chargement de votre propre site.</li>
</ol>
<p>Maintenant que vous connaissez les critères de recherche pour un hébergeur, cherchez le mieux adapté à votre nouvelle boutique en ligne. Commencez par consulter notre liste d&rsquo;<a href="https://www.prestashop.com/fr/ecommerce-hosting">hébergeurs partenaires</a> préférés.</p>
<p>Si la solution de l&rsquo;auto-hébergement ne convient pas à votre boutique en ligne, découvrez la version cloud et <span style="font-style: italic">gratuite</span> de notre logiciel : <a href="https://www.prestashop.com/fr/ecommerce-software">PrestaShop Cloud</a>.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-commerce-comment-trouver-lhebergement-adapte-boutique-en-ligne/">Introduction à l’e-commerce : comment trouver l&rsquo;hébergement adapté à votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/introduction-commerce-comment-trouver-lhebergement-adapte-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Partie 1 : 7 craintes des clients et comment les apaiser</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/partie-1-7-craintes-clients-comment-les-apaiser/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/partie-1-7-craintes-clients-comment-les-apaiser/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 05 May 2015 08:24:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18674</guid>
		<description><![CDATA[<p>Il est loin le temps où l&#8217;e-commerce était considéré comme l&#8217;ultime frontière intimidante de la vente au détail. Désormais, les clients ont l&#8217;habitude d&#8217;acheter ou, du moins, de naviguer sur le Web. Pour autant, cela ne veut pas dire qu&#8217;ils ne redoutent pas un vol de carte bancaire ou des frais cachés. Dans cet article [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/partie-1-7-craintes-clients-comment-les-apaiser/">Partie 1 : 7 craintes des clients et comment les apaiser</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Il est loin le temps où l&rsquo;e-commerce était considéré comme l&rsquo;ultime frontière intimidante de la vente au détail. Désormais, les clients ont l&rsquo;habitude d&rsquo;acheter ou, du moins, de naviguer sur le Web. Pour autant, cela ne veut pas dire qu&rsquo;ils ne redoutent pas un vol de carte bancaire ou des frais cachés.</p>
<p>Dans cet article en deux parties, nous aborderons 7 grandes craintes des clients concernant le shopping en ligne et nous vous donnerons quelques pistes pour les dissiper, du premier clic à la vente finale.<br />
<span id="more-18674"></span></p>
<h2 style="color: #252934">1. Ce n&rsquo;est pas un vrai magasin.</h2>
<p>Faites en sorte que votre boutique ne passe pas pour une vitrine vide camouflant une arnaque en ligne. En suivant les conseils ci-dessous, rassurez les clients sur le fait que derrière votre page d&rsquo;accueil se trouve un commerce qui marche :</p>
<p>- <a href="http://www.azaleasf.com/" target="_blank"><strong>Investissez dans un design de qualité</strong></a>. Les couleurs criardes et autres chartes graphiques en police 15 ne sont plus tendance depuis que Rupert Murdoch a acheté MySpace. Un design soigné représente un bon investissement. Non seulement il facilite la navigation sur votre site Web et la recherche de produits (ainsi que leur achat), mais il montre également que votre activité compte pour vous. Après tout, si vous ne vous souciez pas de votre boutique, pourquoi serait-ce le cas de vos clients ?</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19989" alt="Azalea" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/Azalea-1024x660.png" width="700" height="451" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Le design simple et moderne d&rsquo;Azalea est agréable à regarder et offre une navigation intuitive.</span></p>
<p>- <a href="http://www.starcowparis.com/" target="_blank"><strong>Indiquez une adresse physique</strong></a>. Une adresse est indispensable pour recevoir votre courrier professionnel, même s&rsquo;il s&rsquo;agit seulement d&rsquo;une boîte postale. Pensez donc à l&rsquo;inclure sur votre page « Contact » ou « À propos ». Si vous possédez un magasin ou un siège physique, vous pouvez ajouter un repère de localisation Google Maps pour plus de crédibilité.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19993" alt="Starcow" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/Starcow-1024x531.png" width="700" height="362" /></p>
<p><span style="font-style: italic">L&rsquo;adresse physique de Starcow est discrète, mais visible, en haut de la page d&rsquo;accueil. </span></p>
<p>- <a href="http://www.whatgoesaroundnyc.com/" target="_blank"><strong>Ajoutez de vraies photos</strong></a>. Certes, les photos de vos stocks sont peut-être peu chères et faciles à trouver, mais elles ne rendent pas service à votre entreprise. Créez simplement une page « L&rsquo;équipe » ou « À propos » comportant une jolie photo de vous ou des membres de votre équipe pour établir un lien avec vos clients et mettre en avant la personnalité unique de votre société.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19987" alt="what goes around" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/what-goes-around-1024x637.jpg" width="700" height="435" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Les propriétaires de What Goes Around Comes Around ont agrémenté l&rsquo;histoire de leur marque d&rsquo;une photo authentique.</span></p>
<p>- <a href="http://www.teaguys.com/content/4-about-the-tea-guys" target="_blank"><strong>Racontez une histoire</strong></a>. Vous n&rsquo;avez rien en commun avec toutes les autres boutiques sur le marché, n&rsquo;est-ce pas ? Alors expliquez à vos clients pourquoi vous sortez du lot. En plus d&rsquo;une photo ou deux de vous et de votre directeur des opérations (alias votre pitbull Médor), décrivez-leur un peu le contexte. Qui êtes-vous ? Pourquoi avez-vous lancé cette activité ? Et pourquoi votre boutique est-elle le meilleur endroit où aller pour acheter vos produits ? Faites entrer les clients dans votre monde pour gagner leur confiance.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19997" alt="The tea guys history" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/The-tea-guys-history-1024x558.jpg" width="700" height="381" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Les Tea Guys utilisent un dessin amusant et un style d&rsquo;écriture très plaisant pour se rapprocher des clients.</span></p>
<p>- <strong>Publiez des témoignages</strong>. Il n&rsquo;y a rien de plus efficace que le bouche à oreille. S&rsquo;il s&rsquo;avère que d&rsquo;autres êtres humains ont acheté vos produits et vous ont fait part de leur satisfaction, n&rsquo;hésitez pas à le faire savoir ! Ne supprimez pas tous les avis moins dithyrambiques, car personne n&rsquo;est parfait en permanence. D&rsquo;ailleurs, répondre à un retour négatif montre au public que vous maîtrisez la situation, en plus de prouver votre existence réelle.</p>
<p>- <a href="http://www.gretelhome.com/content/12-Press" target="_blank"><strong>Mettez en avant les mentions dans les médias</strong></a>. Comme les témoignages des clients, toute mention dans les médias, quels qu&rsquo;ils soient, contribue à renforcer votre crédibilité.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19990" alt="gretel_home testimonials" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/gretel_home-testimonials.jpg" width="999" height="852" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Gretel home attire notre attention sur les publications marquantes dans les médias.</span></p>
<h2 style="color: #252934">2. Les données de carte bancaire vont être volées.</h2>
<p>L&rsquo;e-commerce n&rsquo;échappe pas à la règle des gentils et des méchants, comme tous les autres secteurs. Le vol de carte de crédit et l&rsquo;usurpation d&rsquo;identité sont des menaces réelles dont vos clients s&rsquo;attendent à ce que vous les protégiez : c&rsquo;est votre responsabilité en tant qu&rsquo;e-commerçant. Voici quelques moyens de vous assurer que vos clients savent que vous êtes dans le camp des gentils :</p>
<p>- <strong>Affichez des marques de confiance identifiables</strong>. Il est possible que les clients ne reconnaissent pas votre logo lors de leur première visite sur votre site, mais ils ont certainement déjà croisé le fidèle bouclier rouge de McAfee, la solide torche du Better Business Bureau et le double P rassurant du logo PayPal. Faites le choix de travailler avec des partenaires renommés et bénéficiez de leur réputation de fiabilité.</p>
<p>- <strong>Achetez un certificat SSL</strong>. SSL est un protocole de cryptographie conçu pour sécuriser les données échangées sur le Web à l&rsquo;aide d&rsquo;une clé de chiffrement. Il sert à protéger les transactions effectuées par carte bancaire et les données sensibles, comme les identifiants de connexion ou les informations personnelles. Dans PrestaShop, l&rsquo;identifiant du back-office, les pages relatives au compte front-office et les commandes peuvent être sécurisés avec SSL par défaut. Une fois que vous aurez <a href="https://www.prestashop.com/blog/en/guest-blogger-series-prestashop-ssl-installation-troubleshooting/">acheté et installé votre certificat SSL</a>, vos clients s&rsquo;apercevront que vous vous souciez de leur sécurité grâce au <span style="font-style: italic">https</span> rassurant figurant devant le nom de votre site Web (à l&rsquo;inverse du <span style="font-style: italic">http</span> non protégé).</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19992" alt="mireness secure" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/mireness-secure-1024x295.jpg" width="700" height="201" /></p>
<p><span style="font-style: italic">Le cadenas et la mention https en vert devant l&rsquo;adresse de Mirenesse indiquent que le site est sécurisé.</span></p>
<p>- <a href="http://www.headict.co.uk/content/5-secure-payment" target="_blank"><strong>Proposez plusieurs options de paiement aux clients</strong></a>. Certains visiteurs refuseront tout bonnement de payer par carte bancaire. En offrant la possibilité de régler par le biais de PayPal, par chèque ou simplement à la livraison, vous montrez votre flexibilité et votre volonté de vous adapter aux besoins de vos clients.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19991" alt="headict secure payment" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/headict-secure-payment-1024x373.jpg" width="700" height="254" /></p>
<p><span style="font-style: italic">En plus d&rsquo;aborder directement la question de la sécurité des paiements, Headict répertorie plusieurs partenaires de paiement de confiance sur une page dédiée.</span></p>
<h2 style="color: #252934">3. Ils vendront mes informations personnelles</h2>
<p>À l&rsquo;heure des big data, tout le monde souhaite savoir ce qui se passera si l&rsquo;on accepte de fournir son adresse e-mail, numéro de téléphone, date de naissance ou encore sa couleur préférée. Par conséquent, l&rsquo;un des premiers éléments à ajouter et afficher clairement sur votre site est une politique de confidentialité exhaustive. Assurez-vous qu&rsquo;elle réponde aux questions suivantes :</p>
<p>Quelles informations sont recueillies ?<br />
Comment les informations sont-elles utilisées ?<br />
Comment les informations sont-elles partagées ?<br />
Quelles sont les différentes options des clients en matière de partage d&rsquo;informations ?<br />
Comment les clients peuvent-ils accéder à leurs informations personnelles et les modifier ?<br />
Comment les informations sont-elles protégées ?</p>
<p>Voici un exemple à suivre :</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19994" alt="target" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/05/target-1024x768.jpg" width="700" height="525" /></p>
<p>La <a href="http://www.target.com/spot/privacy-policy#?lnk=fnav_t_spc_2_3&amp;intc=28073%7Cnull" target="_blank">politique de confidentialité</a> de Target répond à toutes les questions.</p>
<p>Quelles autres craintes vos clients ont-ils exprimées ? Dites-nous tout dans les commentaires ! Et restez à l&rsquo;écoute pour découvrir la deuxième partie de cet article ! Prêt à lancer un site e-commerce auquel les clients puissent se fier ? <a href="https://www.prestashop.com/fr/">Créez dès maintenant votre boutique en ligne avec PrestaShop</a>.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/partie-1-7-craintes-clients-comment-les-apaiser/">Partie 1 : 7 craintes des clients et comment les apaiser</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/partie-1-7-craintes-clients-comment-les-apaiser/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>26 verbes d&#8217;action pour votre boutique en ligne</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/26-verbes-daction-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/26-verbes-daction-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 16:30:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18671</guid>
		<description><![CDATA[<p>Les boutons d&#8217;action (CTA) jouent un rôle clé dans la conversion des visiteurs qui arrivent sur votre site Web. Des boutons CTA performants permettent d&#8217;attirer les clients et de les inciter à accomplir une action, que ce soit ajouter des produits au panier ou effectuer des achats. Le design et les produits proposés sur votre [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/26-verbes-daction-boutique-en-ligne/">26 verbes d&rsquo;action pour votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-meilleures-pratiques-pour-des-boutons-daction-qui-convertissent/">Les boutons d&rsquo;action (CTA) jouent un rôle clé</a> dans la conversion des visiteurs qui arrivent sur votre site Web. Des boutons CTA performants permettent d&rsquo;attirer les clients et de les inciter à accomplir une action, que ce soit ajouter des produits au panier ou effectuer des achats.</p>
<p>Le design et les produits proposés sur votre site Web contribuent à lui forger une personnalité propre ; de la même manière, les mots que vous choisissez pour vos boutons CTA peuvent conférer un avantage certain à votre site. De légères modifications du texte de vos boutons d’action suffisent pour accroître l&rsquo;efficacité de votre site e-commerce. Aujourd&rsquo;hui, nous partageons avec vous 30 verbes d&rsquo;action pour booster votre boutique en ligne.</p>
<p><span id="more-18671"></span></p>
<h2 style="color: #5aab20">Les boutons CTA pour ajouter un article au panier</h2>
<p>Le bouton d’action le plus répandu est celui qui invite les clients à ajouter des articles à leur panier. Le texte par défaut sur les boutiques PrestaShop est : « Ajouter au panier ». Certes, ce bouton exprime très clairement ce que vous attendez de vos clients, mais il existe d&rsquo;autres moyens de transmettre le même message :</p>
<ol>
<li>Acheter</li>
<li>Commander</li>
<li>Ajouter au / à la… panier / box (ou tout autre objet lié à votre activité)</li>
</ol>
<h2 style="color: #5aab20">Les boutons CTA pour acheter des produits numériques</h2>
<p>La <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-5-avantages-vente-produits-numeriques-en-ligne/">vente de produits numériques</a> est un segment en plein développement dans le domaine de l&rsquo;e-commerce. Vous pouvez utiliser les mêmes boutons CTA que pour des biens traditionnels ou les personnaliser pour des produits numériques. En fonction de ce que vous vendez, testez les boutons suivants :</p>
<ol start="4">
<li>Télécharger</li>
<li>Regarder</li>
<li>Lire</li>
<li>Mettre de côté</li>
<li>Planifier</li>
<li>Réserver</li>
</ol>
<h2 style="color: #5aab20">Les boutons CTA pour demander plus de détails</h2>
<p>Que les clients naviguent sur votre page d&rsquo;accueil ou consultent vos catégories ou produits, vous devez toujours les pousser à l&rsquo;achat. Si certains visiteurs ne sont pas tout à fait prêts à effectuer des achats, influencez leur décision en fournissant plus d&rsquo;informations sur le produit. Utilisez par exemple les verbes :</p>
<ol start="10">
<li>Demander</li>
<li>Trouver</li>
<li>Dévoiler</li>
<li>Apprendre</li>
<li>Découvrir</li>
<li>Explorer</li>
<li>Consulter</li>
<li>Comparer</li>
<li>En savoir plus</li>
</ol>
<h2 style="color: #5aab20">Les boutons CTA pour favoriser les interactions</h2>
<p>Parfois, vous souhaitez simplement que les clients rejoignent votre communauté. Qu&rsquo;ils s&rsquo;inscrivent à vos newsletters ou deviennent des abonnés sur les réseaux sociaux, chaque action aide à atteindre des clients potentiels. Dans ce cas, les boutons CTA ont pour objectif d&rsquo;inciter les clients à vouloir interagir avec vous. C&rsquo;est pourquoi vous devez vous assurer qu&rsquo;ils soient aussi clairs et précis que possible. Utilisez un ou plusieurs des verbes mentionnés ci-dessous :</p>
<ol start="19">
<li>Appeler</li>
<li>Demander</li>
<li>Discuter en direct</li>
<li>S&rsquo;abonner</li>
<li>Nous contacter</li>
<li>S&rsquo;inscrire</li>
<li>Adhérer</li>
<li>Aimer, Tweeter, Suivre (ou tout autre verbe lié aux réseaux sociaux)</li>
</ol>
<p>Quelle que soit l&rsquo;action que vous essayiez d&rsquo;inviter les clients à effectuer, n&rsquo;oubliez pas que chaque bouton doit parler au lecteur. Adaptez le verbe de votre choix à l&rsquo;action et à la place de vos clients dans votre entonnoir de conversion pour augmenter vos chances de les convertir.</p>
<p>Êtes-vous prêt à peaufiner votre site e-commerce à l&rsquo;aide de notre liste de verbes d&rsquo;action ? Éditez le texte de votre incitation à l&rsquo;action directement depuis votre back-office.</p>
<ol>
<li>Cliquez sur Localisation &gt; Traductions.</li>
<li>Dans l&rsquo;onglet « Modifier les traductions », sélectionnez « Traductions front-office », votre thème et la langue dans laquelle vous souhaitez travailler, puis cliquez sur « Modifier ».</li>
</ol>
<p>Vous voulez plus d&rsquo;idées pour améliorer vos boutons CTA ? Découvrez notre liste de <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/boutiques-en-ligne-15-exemples-de-boutons-cta-pour-booster-les-conversions/">15 exemples de boutons CTA pour booster les conversions des boutiques en ligne</a>.</p>
<p>Vous n&rsquo;avez pas encore de boutique en ligne ? Lancez-vous dès maintenant avec PrestaShop Cloud et créez gratuitement un site e-commerce entièrement hébergé ! Qu&rsquo;attendez-vous ?</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/26-verbes-daction-boutique-en-ligne/">26 verbes d&rsquo;action pour votre boutique en ligne</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/26-verbes-daction-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Concevoir des offres incitatives : Le guide du débutant</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/concevoir-offres-incitatives-guide-du-debutant/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/concevoir-offres-incitatives-guide-du-debutant/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 28 Apr 2015 14:56:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Julie Liu]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18656</guid>
		<description><![CDATA[<p>Inspirer confiance et développer une relation forte avec vos clients prend du temps. Soyons honnêtes : la plupart d’entre eux n’achèteront rien lors de leur première visite. Les clients sont plutôt en train de naviguer sur le Web pour comparer les offres, ils sont en pleine réflexion pour savoir si vos produits répondent à leurs [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/concevoir-offres-incitatives-guide-du-debutant/">Concevoir des offres incitatives : Le guide du débutant</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Inspirer confiance et développer une relation forte avec vos clients prend du temps. Soyons honnêtes : la plupart d’entre eux n’achèteront rien lors de leur première visite. Les clients sont plutôt en train de naviguer sur le Web pour comparer les offres, ils sont en pleine réflexion pour savoir si vos produits répondent à leurs besoins. Voilà pourquoi vous aurez besoin d’un petit plus pour inciter vos clients à l’action, ce que nous appelons une « offre incitative » ou « lead magnet ».</p>
<p>Aujourd’hui, la <a href="https://psaddons.wordpress.com/" target="_blank">blogueuse </a>et consultante e-commerce <a href="https://twitter.com/AmeliaJohns89" target="_blank">Amelia Johns</a> partage avec vous son guide pour concevoir des offres incitatives. Lisez cet article pour en savoir plus. <span id="more-18656"></span></p>
<h4><span style="color: #eb4245">Qu’est-ce qu’une offre incitative</span></h4>
<p>Une offre incitative est une offre (gratuite) que vous proposez sur votre site en échange de l’adresse e-mail des visiteurs. Nous sommes tous réticents à fournir des informations sur Internet : c’est pourquoi vous devez gagner la confiance de vos clients en leur offrant quelque chose en retour.</p>
<p>Une offre incitative a pour objectif de booster le nombre de leads ciblés que vous recevez en échange d’une offre gratuite. Elle peut également être considérée comme la première étape de valorisation de votre clientèle.</p>
<h4><span style="color: #eb4245">Pourquoi utiliser des offres incitatives ?</span></h4>
<p>Pour faire court, les offres incitatives stimulent les ventes. Booster le trafic de votre site Web n’est pas suffisant pour avoir un impact positif sur votre activité. Les visiteurs doivent devenir des abonnés, des leads ou des clients via votre site Web afin d’apporter une valeur ajoutée à votre entreprise. Les offres incitatives tirent parti des avantages spécifiques proposés sur votre page de génération de leads ou page d’atterrissage pour convertir les visiteurs en acheteurs.</p>
<p>Grâce à ces offres, votre clientèle se développe rapidement et le « potentiel » devient ainsi « rentable ». Si vous proposez à vos utilisateurs quelque chose d’extrêmement attractif, la tâche sera considérablement simplifiée ; mais pour cela, il faut réussir à allier intérêt et utilité.</p>
<h4><span style="color: #eb4245">Exemples d’offres incitatives très réussies :</span></h4>
<p><img class="alignleft size-large wp-image-18658" alt="lead-magnets-1" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/lead-magnets-1-1024x516.png" width="700" height="352" /><br />
Moz offre un essai gratuit de 30 jours pour booster le nombre d’abonnés quotidiens.</p>
<p><img class="alignleft size-large wp-image-18659" alt="lead-magnets-2" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/lead-magnets-2.png" width="700" height="277" /><br />
Robbie Richards encourage ses visiteurs à s’abonner à sa newsletter avec un bouton d’action engageant.</p>
<p><img class="alignleft size-large wp-image-18660" alt="lead-magnets-3" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/lead-magnets-3-1024x511.png" width="700" height="349" /><br />
Voici un autre exemple édifiant de Robbie, qui propose de télécharger des e-books comme offre incitative.</p>
<h4><span style="color: #eb4245">Les calculs savants derrière les offres incitatives</span></h4>
<p>Une offre incitative attrayante permettra de booster votre flux de génération de recettes en limitant les occasions manquées. Le tableau suivant fournit un aperçu des chiffres qui montrent l’importance de concevoir avec soin une offre incitative.</p>
<p><img class="alignleft size-full wp-image-18666" alt="lead-magnets-4-chart-fr" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/lead-magnets-4-chart-fr.png" width="618" height="213" /></p>
<h4><span style="color: #eb4245">Les différents types d’offres incitatives</span></h4>
<p>Le type d’offres incitatives proposées variera selon que vous fournissez un service ou vendez des produits physiques. Quelle que soit la forme, dans les deux cas, plus votre offre incitative est adaptée à votre client idéal, plus il y a de chances qu’il l’utilise. Les offres incitatives parmi lesquelles faire votre choix sont nombreuses et variées, donc évitez de les reprendre à l’identique. Identifiez votre objectif final et choisissez votre offre incitative en conséquence. Voici quelques exemples d’offres incitatives répandues :</p>
<ol>
<ul>
<li><strong>Version d’essai gratuite ou téléchargement de logiciels sans frais. </strong> Tous les visiteurs qui souhaitent voir le produit en action saisissent leur adresse e-mail. Ensuite, ils sont immédiatement redirigés vers une démo interactive.</li>
<li><strong>Check-lists et documents. </strong>Ces documents sont très courts en général (une page environ) et se concentrent sur un point extrêmement spécifique. Ils peuvent se présenter sous la forme de check-lists, <em>mind maps</em> ou modèles et permettent aux clients de gérer un projet compliqué sans rater aucun élément clé.</li>
<li><strong>Questionnaire ou enquête.</strong>Grâce à ce type d’offres très attrayant, vous pouvez générer de nouveaux leads en envoyant les résultats du quiz par e-mail. Utilisez les outils de création de questionnaire comme Interact pour générer facilement des quiz amusants et divertissants.</li>
<li><strong>Formations vidéo ou webinaires. </strong>Ces outils peuvent avoir un impact extrêmement positif si vous pensez qu’ils sont adaptés à votre offre commerciale et si vous disposez de ressources de développement. Une vidéo peut s’avérer particulièrement efficace pour présenter une offre incitative ; vous pouvez en réaliser très simplement grâce aux outils d’enregistrement d’écran comme Camtasia ou Screenflow.</li>
<li><strong>Livraison gratuite et offres bonus.</strong>Proposez aux clients une ou plusieurs offres d’inscription à votre newsletter par e-mail (ou toute autre liste d’abonnement) en échange de bons d’achat et d’offres spéciales, telles que des remises saisonnières ou des soldes réservées aux membres.</li>
<li><strong>Les boîtes à outils</strong>font partie des exemples d’offres incitatives qui ont permis d’obtenir des résultats spectaculaires avec un minimum d’efforts apparents. Il s’agit d’une page de destination très basique qui propose aux visiteurs un rapport PDF gratuit contenant une liste d’outils extrêmement simple. C’est tout !</li>
<li><strong>Consultation gratuite ou guides d’achat ou outils de vente. </strong>Les deux informations les plus recherchées sur le marché sont le prix et la description des produits ou services. Les utilisateurs, qui sont souvent à la recherche de la meilleure offre disponible, seront prêts à fournir leur adresse e-mail pour obtenir ces informations si précieuses concernant les offres existantes et futures.</li>
<li><strong>Les e-books ou rapports gratuits </strong>font également partie des types d’offres incitatives les plus répandus. Vous proposez d’accéder à des actualités, meilleures pratiques ou conseils de qualité, et les visiteurs doivent remplir le formulaire pour accepter et recevoir le PDF gratuit par e-mail.</li>
</ul>
</ol>
<h4><span style="color: #eb4245">Comment concevoir une offre incitative séduisante ?</span></h4>
<p>Les offres incitatives n’ont pas besoin d’être longues. Ou complexes. Ou difficiles à créer. La clé : élaborez un outil qui résout un problème spécifique grâce à une solution spécifique pour un segment spécifique de votre marché. Afin de garantir l’efficacité de votre offre incitative, celle-ci doit être utilisée par le consommateur. L’offre parfaite permettra de bénéficier d’une formidable valeur ajoutée 5 minutes après avoir été acceptée. Posez-vous simplement les questions suivantes :</p>
<ol>
<ul>
<li>Quelles offres proposerai-je aux nouveaux leads ?</li>
<li>Quel est le pourcentage de conversion de ces offres ?</li>
<li>Que vaut une visite sur la page de destination de mon offre incitative ?</li>
<li>Que vaut un nouveau lead ?</li>
<li>Que vaut une nouvelle vente ?</li>
</ul>
</ol>
<p>Si vous proposez une offre incitative adaptée et mettez en place des processus de support systématiques derrière celle-ci, votre activité deviendra une machine à génération de leads et de ventes.</p>
<h4><span style="color: #eb4245">Pour résumer</span></h4>
<p>Voici quelques points à garder à l’esprit lorsque vous vous apprêtez à concevoir des offres incitatives :</p>
<ol>
<ul>
<li>Identifiez les besoins réels de votre prospect « idéal »</li>
<li>Une bonne offre incitative doit étonner les visiteurs</li>
<li>Ne faites pas comme tout le monde. Allez à contre-courant. N’hésitez pas à perturber l’ordre des choses.</li>
<li>Petite précision : proposez quelque chose qui conduit clairement à votre produit ou solution</li>
<li>Offrez quelque chose qui incite les prospects à l’achat</li>
<li>La valeur perçue de l’offre doit permettre de vaincre les réticences d’un internaute moyennement intéressé pour qu’il fournisse ses informations personnelles</li>
<li>Insistez sur la possibilité de partager l’offre</li>
<li>Préférez la simplicité. Ne laissez pas des fioritures superflues compromettre la création de valeur de l’offre</li>
</ul>
</ol>
<p>___________</p>
<p>Quelle offre incitative êtes-vous impatient(e) de tester ? Dites-le-nous dans les commentaires ci-dessous. Vous ne vendez pas encore sur Internet ? Lancez votre boutique en ligne avec <a href="http://www.prestashop.com/">PrestaShop Cloud</a>, notre version hébergée <em>toujours gratuite</em> !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/concevoir-offres-incitatives-guide-du-debutant/">Concevoir des offres incitatives : Le guide du débutant</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/concevoir-offres-incitatives-guide-du-debutant/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Design de site e-commerce : la structure de votre page d’accueil</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/design-site-e-commerce-structure-page-daccueil/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/design-site-e-commerce-structure-page-daccueil/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Apr 2015 10:05:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Juan Manuel Molina]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18628</guid>
		<description><![CDATA[<p>Moderniser le design de votre boutique en ligne est plus simple que vous ne l’imaginez. Vous devez avoir clairement défini la structure avant de décider des couleurs, des polices de caractères et des images. Pour ce faire, posez-vous les questions suivantes : Quels sont les éléments indispensables à mes clients ? Où et comment puis-je [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/design-site-e-commerce-structure-page-daccueil/">Design de site e-commerce : la structure de votre page d’accueil</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Moderniser le design de votre boutique en ligne est plus simple que vous ne l’imaginez. Vous devez avoir clairement défini la structure avant de décider des couleurs, des polices de caractères et des images. Pour ce faire, posez-vous les questions suivantes :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Quels sont les éléments indispensables <strong>à mes clients ?</strong></li>
<li>Où et comment puis-je positionner ces éléments ?</li>
</ul>
<p>Dans la plupart des cas, l’ordre des éléments sur votre page dépend de l’importance de ces derniers et de l’utilisation qu’en feront vos utilisateurs. Pour mieux connaître vos clients, <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-elaborer-des-personas-pour-le-marketing-e-commerce-b2c/">définissez tout d’abord le profil de votre client idéal</a>.</p>
<p>Dans ce post, nous allons lister les éléments indispensables à la page d’accueil de toute boutique en ligne. Adaptez-les à vos besoins et créez ainsi une page d’accueil qui générera de nombreuses ventes tout en renforçant votre image de marque.<br />
<span id="more-18628"></span></p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="search" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Search.png" width="50" height="50" /> Barre de recherche</h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/fr/voyage/19445-traveler-prestashop-16-responsive-theme.html" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12827" alt="searchbar1" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/searchbar1-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/fr/gastronomie-alimentation/19451-sushi-house-16-responsive.html" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12828" alt="searchbar2" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/searchbar2-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p>Facilitez la recherche de vos produits en plaçant votre barre de recherche au centre ou en haut à gauche de votre page, pour une visibilité optimale. La plupart de vos clients savent déjà ce dont ils ont besoin ; donnez-leur donc l’opportunité de le trouver rapidement.</p>
<p>Dans la version mobile du site Internet, essayez de placer la barre de recherche le plus haut possible sur votre page. Juste après le logo et, idéalement, à côté de l’icône du menu.</p>
<p>Bonus : Vous pouvez offrir la possibilité d’ajouter directement le produit dans le panier depuis la page de résultats.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="shopping" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Shopping.png" width="50" height="50" /> Panier d’achat</h2>
<p><a href="https://www.mackweldon.com/cart" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12830" alt="shopping-cart" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/shopping-cart-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p>Ajouter des produits au panier peut être très amusant&#8230;voire addictif ! Utilisez les techniques du design émotionnel et transformez l’expérience d’achat en un moment agréable et même amusant. Offrez à vos clients une expérience agréable pour qu’ils se souviennent de vous plus longtemps et de façon positive.</p>
<p>Si votre image de marque le permet, adaptez le ton et la terminologie de votre panier et de vos boutons d’action selon la catégorie de vos produits, l’époque de l’année, les campagnes promotionnelles, etc. Lorsque cela est possible <strong>vous pouvez faire preuve d’humour</strong> dans les barres d’état et les notifications par exemple.</p>
<p>L’humour dans votre contenu est très important mais <strong>n’oubliez pas de maintenir la cohérence du design des boutons et des liens</strong> pour ne pas dérouter vos clients.</p>
<p>Bonus : Gamification : incitez vos clients à ajouter plus de produits dans le panier : par exemple, indiquez dans une <a href="https://www.mackweldon.com/cart" target="_blank">barre de progression</a> combien il manque pour obtenir les frais d’envoi gratuits, ou débloquez des « niveaux » selon les produits ajoutés (Ex : novice, intermédiaire, expert).</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="slider" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Slider.png" width="50" height="50" /> Diaporama (Slider) :</h2>
<p>Il doit contenir 3 diapositives au maximum, l’idéal étant de se limiter à une seule diapositive fixe. Servez-vous-en pour afficher les promotions temporaires, les nouveautés et les sélections de produits. Mieux encore, mettez en valeur les produits en promotion adaptés à une campagne temporaire (fête des pères, des mères, Noël, rentrée scolaire, etc.)</p>
<p>Le diaporama doit toujours afficher clairement ce que vous vendez sur votre site Internet. <strong>Mettez vos produits en situation</strong> en plaçant en arrière-plan une image engageante occupant toute la surface. Ajoutez-y un bouton d’action intéressant et adapté au contenu de la promotion.</p>
<p>Bonus : Retrouvez quelques-uns de nos meilleurs exemples d’images pour diaporamas plein écran dans notre article <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/design-e-commerce-5-tendances-2015/">5 tendances de design E-commerce pour 2015</a>.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="menu" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Menu.png" width="50" height="50" /> Menu</h2>
<p><a href="http://www.bershka.com/" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12822" alt="menu" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/menu-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p>Le menu est la première chose que votre utilisateur verra en arrivant sur votre site. Ou pas. S’il navigue depuis un téléphone mobile, il est préférable de lui offrir la possibilité de réaliser une recherche via un menu sous forme de bouton déroulant, beaucoup plus attrayant.</p>
<p>Il est plus facile de naviguer sur des écrans plus grands. De plus, l’espace permet d’afficher tous les éléments du menu. Mais ne vous laissez pas emporter : ne surchargez pas votre menu ! <strong>Idéalement, il doit contenir 3 éléments, 7 au maximum.</strong></p>
<p>Attachez-vous à montrer les groupes hiérarchiques les plus importants de votre produit :</p>
<p>Par ex. HOMME, FEMME, ENFANT.</p>
<p>Si vous détectez que votre site attire beaucoup de visiteurs pour un produit en particulier, n’hésitez pas à l’ajouter à cet endroit : CHAUSSURES, ÉCHARPES ou SACS sont des exemples de sous-catégories que vous pourriez utiliser dans le menu principal. CADEAUX, VACANCES ou NOUVEL AN peuvent parfaitement constituer des éléments de votre menu selon l’époque de l’année. Le nom de votre campagne ou de la collection actuelle également.</p>
<p>Faites en sorte que les éléments de votre menu soient le plus court possible. Dès que possible, utilisez un mot plutôt que deux.</p>
<p>Si vous avez un blog, il pourrait également être intéressant de le faire apparaître dans le menu.</p>
<p>Dans la version PrestaShop 1.6, vous pouvez configurer des sous-menus déroulants enrichis, dans lesquels apparaissent les produits de la catégorie ainsi que des bannières promotionnelles.</p>
<p>Bonus : Les pages « qui sommes-nous » « entreprise », « histoire », etc. doivent être placées en dehors du menu. Le meilleur emplacement est le bas de page. De plus, c’est aussi là où les utilisateurs ont l’habitude de les trouver.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="filters" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Filters.png" width="50" height="50" /> Filtres de recherche (Navigation à facette)</h2>
<p><a href="http://addons.prestashop.com/fr/mode-chaussures/19484-watches-store.html" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12825" alt="Products" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/products-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p>Elles s’utilisent normalement sur les pages catégorie et les pages produits mais peuvent également s’utiliser sur la page d’accueil.</p>
<p>Filtres par taille, couleur, époque de l’année, occasion, différentes utilisations, façon de cuisiner, etc. Ajoutez tous les filtres qui correspondent à votre produit. Il est parfois préférable de faire référence à l’utilisation plutôt qu’à l’objet en tant que tel.</p>
<p>Poêles -&gt; pour faire frire<br />
Casseroles -&gt; pour faire bouillir</p>
<p>Prêtez attention aux habitudes de vos utilisateurs pour déterminer les filtres les plus adaptés à votre produit.</p>
<p>En ce qui concerne leur position : il est judicieux qu&rsquo;ils soient déroulants. Si l’écran est très grand, vous pouvez les afficher de façon permanente dans la marge à droite de l’écran, en guise de navigation.</p>
<p>Bonus : Affichez un filtre par défaut sur la page d’accueil lorsque l’écran de votre utilisateur est supérieur à 1280px de large.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="products" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Product.png" width="50" height="50" />Produits de la page d’accueil</h2>
<p><strong>Affichez vos produits les plus intéressants sur la page d’accueil</strong>, si vous avez une bonne raison de le faire. Il s&rsquo;agit d&rsquo;une stratégie idéale <strong>pour obtenir une double entrée</strong> (depuis le menu ou depuis la page d’accueil) à vos pages produit.</p>
<p>Il est important d’indiquer clairement à l’aide d’un petit titre ou d’une étiquette pourquoi le produit apparaît sur la page d’accueil. Voici quelques exemples d’étiquettes intéressantes : nouveautés, meilleures ventes, promotions, dernières unités en stock, etc. Spécifiez à chaque fois l’exclusivité ou le temps limité du groupe de produits.</p>
<p>Bonus : Affichez 10 produits au maximum et activez l’option « aperçu rapide du produit » afin que votre client puisse naviguer facilement entre les produits sans avoir à cliquer exagérément. Il les ajoutera à son panier presque sans s’en rendre compte !</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="Categories" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Categories.png" width="50" height="50" /> Catégories</h2>
<p><a href="http://www.reebok.com/" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-12816" alt="categories" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/categories-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p>Toujours d’après la stratégie de la <strong>double entrée</strong>, ajoutez un bloc illustrant vos catégories avec des images ou des icônes.</p>
<p>Bonus : Sectionnez vos catégories ou sous-catégories les plus importantes et, dès que possible, actualisez-les avec des promotions ou des sélections de produits.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="Social Media" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Socialmedia.png" width="50" height="50" /> Médias sociaux</h2>
<p><a href="http://www.leslipfrancais.fr/" target="_blank"><img class="aligncenter size-large wp-image-18647" alt="socialmedia" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/socialmedia-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></a></p>
<p><strong>Avant le bas de page</strong>, ajoutez une ou plusieurs sections permettant à vos clients de vérifier que vous êtes un marchand de confiance. Rien de mieux pour cela que lire et voir les opinions d’autres clients.</p>
<p><strong>Faites apparaître les icônes de réseaux sociaux</strong>, des témoignages ou des articles générés par vos clients.</p>
<p>Par exemple, une section affichant des photos avec le hashtag de votre dernière campagne et mélangées aux photos du book officiel de la marque ou encore des photos des recettes de votre blog, réalisées par vos utilisateurs à l’aide de vos appareils.</p>
<p>Utilisez tout ce qui vous vient à l&rsquo;esprit pour montrer que vous avez un public qui vous adore.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b"><img style="margin-right: 2px" alt="Social Media" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Footer.png" width="50" height="50" /> Footer (Bas de page)</h2>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-12819" alt="footer" src="http://www.prestashop.com/blog/es/files/2015/04/footer-1024x537.jpg" width="700" height="367" /></p>
<p>Ajoutez ici les <strong>options de contact</strong>, à côté des liens menant à vos réseaux sociaux. Cet espace doit afficher clairement toutes les <strong>conditions de votre site</strong>, particulièrement celles <strong>relatives aux envois et aux retours</strong>.<br />
N’hésitez pas à insérer un champ Newsletter pour que vos utilisateurs reçoivent de vos nouvelles par e-mail et si possible, précisez la fréquence de l’envoi.</p>
<p>Profitez également de cet espace pour indiquer les systèmes de sécurité et de fiabilité utilisés, en toute discrétion. Si possible, ajoutez des symboles en noir et blanc, pour ne pas trop désorienter vos utilisateurs.</p>
<h2 style="color: #2b2b2b">Conclusion</h2>
<p>Le design et l’organisation de votre page d’accueil déterminent la première impression que vos clients auront de votre site Internet et de votre marque. Il est important que vous présentiez un site à l’aspect soigné et professionnel ; il s’agit d’une opportunité non négligeable de gagner en notoriété, d’inspirer confiance et de réduire le taux de rebond.</p>
<p>Si vous souhaitez le faire vous-même, suivez ce guide. Dans notre prochain article vous en apprendrez plus sur le design d’une boutique en ligne : la structure des pages catégorie et des pages produit.</p>
<p>Vous pouvez également jeter un œil aux <a href="http://addons.prestashop.com/fr/3-themes-prestashop" target="_blank">thèmes</a> mis en ligne par PrestaShop. Si aucun d’entre eux n’est adapté à votre activité, <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires">nos agences web partenaires</a> seront ravies de pouvoir vous aider.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/design-site-e-commerce-structure-page-daccueil/">Design de site e-commerce : la structure de votre page d’accueil</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/design-site-e-commerce-structure-page-daccueil/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 astuces pour réussir votre campagne promotionnelle</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-promotionnelle/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-promotionnelle/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 27 Apr 2015 08:30:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18594</guid>
		<description><![CDATA[<p>Aucune entreprise ne peut ou ne doit se reposer uniquement sur les promotions pour communiquer et établir des liens avec ses clients. Néanmoins, ce type d&#8217;initiative est important pour construire des relations. Lorsqu&#8217;elles font partie de stratégies marketing intégrées, les campagnes promotionnelles contribuent à booster le trafic, renforcer la visibilité et générer des ventes. Les [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-promotionnelle/">5 astuces pour réussir votre campagne promotionnelle</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Aucune entreprise ne peut ou ne doit se reposer uniquement sur les promotions pour communiquer et établir des liens avec ses clients. Néanmoins, ce type d&rsquo;initiative est important pour construire des relations. Lorsqu&rsquo;elles font partie de <a href="http://smallbusiness.chron.com/importance-integrated-marketing-communications-73248.html" target="_blank">stratégies marketing intégrées</a>, les campagnes promotionnelles contribuent à booster le trafic, renforcer la visibilité et générer des ventes.</p>
<p>Les cinq astuces présentées dans l&rsquo;article d&rsquo;aujourd&rsquo;hui devraient vous donner des idées pour élaborer votre prochaine campagne.<br />
<span id="more-18594"></span></p>
<h2 style="color: #fd5a0f">1/ Cernez vos destinataires</h2>
<p>Avant de vous lancer dans la planification d&rsquo;une campagne emailing ou dans la conception de pop-up pour votre page d&rsquo;accueil, prenez le temps de réfléchir à votre public cible et à vos objectifs. Votre clientèle est probablement diversifiée. Si ce n&rsquo;est pas encore fait, vous devez donc définir les différents segments qui la constituent et <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-elaborer-des-personas-pour-le-marketing-e-commerce-b2c/">créer des profils d&rsquo;acheteurs adaptés</a>.</p>
<p>Identifiez les besoins de vos clients et leurs attentes vis-à-vis de votre produit.</p>
<p>Vraisemblablement, cela devrait varier selon le segment. Gardez ces éléments en tête tandis que vous créez un contenu personnalisé, adapté à votre clientèle cible.</p>
<p>Penchez-vous également sur vos objectifs.</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Souhaitez-vous uniquement booster vos ventes et votre trafic ?</li>
<li>Cherchez-vous simplement à écouler les stocks de produits qui se vendent difficilement ?</li>
<li>Ou voulez-vous également consolider votre base de prospects ? (Si c&rsquo;est le cas, vous devrez inclure à votre campagne une stratégie de collecte d&rsquo;adresses e-mail et d&rsquo;autres informations client.)</li>
</ul>
<h2 style="color: #fd5a0f">2/ Choisissez le bon moment</h2>
<p>Les campagnes promotionnelles sont souvent liées à des fêtes ou à des évènements majeurs, comme la rentrée des classes, ou Noël. Vous pouvez aussi mettre en place des ventes flash ou des offres spéciales pour récompenser vos clients de manière plus personnalisée. Si vous ne savez pas vraiment par où commencer, jetez un œil du côté de vos concurrents et posez-vous les questions suivantes :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Votre campagne est-elle similaire à une campagne déjà en cours ?</li>
<li>Pouvez-vous vous démarquer grâce à une offre plus intéressante ?</li>
<li>Quel est l&rsquo;aspect visuel de la campagne concurrente, et comment allez-vous rendre la vôtre plus attrayante ?</li>
<li>Quel est votre budget ? Quelles sont vos ressources ?</li>
<li>Etes-vous en mesure de créer l&rsquo;ensemble des supports marketing vous-même ?</li>
<li>Allez-vous faire appel à un graphiste ou à un photographe ?</li>
<li>Avez-vous le temps de gérer l&rsquo;aspect emailing de votre campagne ?</li>
</ul>
<h2 style="color: #fd5a0f">3/ Planifiez</h2>
<p>Une fois que vous avez défini votre public cible et la date de lancement de votre campagne, <a href="http://addons.prestashop.com/fr/375-calendrier-e-commerce" target="_blank">commencez à établir un calendrier</a>. Si votre campagne est axée sur une fête en particulier, il faudra préparer votre contenu en amont. Ainsi, vous pourrez éveiller la curiosité de vos clients avec des offres et des produits plusieurs semaines avant la date de l&rsquo;évènement. Vous l&rsquo;aurez compris : n&rsquo;attendez pas le 1er février pour réfléchir aux promotions spéciales Saint Valentin. Pour élaborer votre plan, posez-vous les questions suivantes :</p>
<ul style="padding-left: 30px">
<li>Quelle offre incitative allez-vous proposer à vos clients ?</li>
<li>A quel rythme allez-vous communiquer avec vos clients pendant cette période de promotion ?</li>
</ul>
<p>Servez-vous de vos profils d&rsquo;acheteur cible pour créer des messages personnalisés que vous diffuserez sur différents canaux de communication.</p>
<h2 style="color: #fd5a0f">4/ Harmonisez les messages sur tous vos canaux</h2>
<p>Pour optimiser l&rsquo;impact de votre campagne promotionnelle, réfléchissez à la façon dont vous la mettrez en avant sur les différents canaux de communication, par exemple en adaptant le message au support (site Web, e-mail, réseaux sociaux ou médias traditionnels). Il peut être judicieux de déployer votre campagne en plusieurs phases, en éveillant la curiosité sur les réseaux sociaux et en envoyant des e-mails ciblés contenant des offres de très courte durée, qui encouragent vos clients à réagir rapidement. La cohérence est un élément clé pour promouvoir une image crédible et fiable, ce qui influencera à long terme la perception de votre marque par les clients.</p>
<h2 style="color: #fd5a0f">5/ Observez, testez, améliorez</h2>
<p>Exploitez les outils d&rsquo;analyse pour rassembler des données sur l&rsquo;efficacité de votre campagne auprès des différents segments de clients. Servez-vous des tests A/B pour tester diverses variantes pour les e-mails, pages d&rsquo;accueil et incitations à l&rsquo;action. Gardez en tête que tout cela peut prendre un certain temps, et ne vous inquiétez pas si vous n&rsquo;obtenez pas les résultats escomptés immédiatement. Pour identifier ce qui fonctionne, une seule solution : collecter les données et comparer les impacts de vos changements. N&rsquo;oubliez pas de définir la période pendant laquelle votre campagne se déroulera. Cela vous permettra d&rsquo;évaluer l&rsquo;influence de la durée et du moment de l&rsquo;année lorsque vous analyserez les données collectées.</p>
<p>Vous avez des astuces pour réussir vos campagnes qui ne figurent pas dans l&rsquo;article ? Faites en profiter la communauté en les partageant dans les commentaires. Prêt à réussir le lancement de votre magasin en ligne ? N&rsquo;attendez plus, essayez PrestaShop !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-promotionnelle/">5 astuces pour réussir votre campagne promotionnelle</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-astuces-reussir-campagne-promotionnelle/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Gagnez une évaluation gratuite de votre site e-commerce !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/gagnez-evaluation-gratuite-site-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/gagnez-evaluation-gratuite-site-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Apr 2015 08:30:54 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Kate Robinson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18389</guid>
		<description><![CDATA[<p>Gérer sa boutique en ligne représente beaucoup de travail, et nous sommes les premiers à le reconnaître. Il est facile de perdre le fil avec tant de priorités à gérer. Où en êtes-vous? Votre site est-il assez attractif ? Proposez-vous une expérience inédite qui incite vos visiteurs à revenir ou partent-ils avant même d’avoir passer [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/gagnez-evaluation-gratuite-site-e-commerce/">Gagnez une évaluation gratuite de votre site e-commerce !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Gérer sa boutique en ligne représente beaucoup de travail, et nous sommes les premiers à le reconnaître.</p>
<p>Il est facile de perdre le fil avec tant de priorités à gérer. Où en êtes-vous? Votre site est-il assez attractif ? Proposez-vous une expérience inédite qui incite vos visiteurs à revenir ou partent-ils avant même d’avoir passer commande?</p>
<p>Le début de l’année est le moment idéal pour prendre du recul et évaluer votre boutique avant le rush des soldes et de la rentrée. Pour vous aider à porter un nouveau regard sur votre site, nous venons de lancer un projet d’évalution gratuite, “L’évaluation du mois.”<span id="more-18389"></span></p>
<p>Chaque mois, un e-commerçant bénéficera d’une évaluation approfondie de son site par nos experts e-commerce. Ils releveront les points forts de votre boutique et suggèreront des pistes d’amélioration pour attirer plus de clients et rendre votre activité plus perenne. La boutique du mois sera mise en avant sur notre blog.</p>
<p>Voici quelques thèmes abordés lors de l’évaluation:</p>
<ul style="margin-left: 30px; font-style: italic;">
<li>Le trafic</li>
<li>Les conversions</li>
<li>L’expérience utilisateur</li>
<li>Les visuels des produits</li>
<li>La fidélisation client</li>
</ul>
<p>Nous publions les évaluations pour que l’ensemble de la communauté puisse bénéficier de conseils et bonnes pratiques.</p>
<p>Les recommandations personnalisées vous intéressent ? Envoyez-nous un mail à <a href="mailto:ecommerce-evaluation@prestashop.com">ecommerce-evaluation@prestashop.com</a> avec l&rsquo;URL de votre site pour avoir l’opportunité d’obtenir une évaluation gratuite de votre boutique en ligne !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/gagnez-evaluation-gratuite-site-e-commerce/">Gagnez une évaluation gratuite de votre site e-commerce !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/gagnez-evaluation-gratuite-site-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>6</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Visite guidée au cœur des nouveaux bureaux de PrestaShop à Paris</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/visite-guidee-au-coeur-nouveaux-bureaux-prestashop-paris/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/visite-guidee-au-coeur-nouveaux-bureaux-prestashop-paris/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Apr 2015 13:54:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Camille Sila]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18599</guid>
		<description><![CDATA[<p>En avril 2007 naissait PrestaShop, depuis, 8 années se sont écoulées, 230 000 boutiques ont été créées et 800 000 membres de la communauté fédérés. La vie de PrestaShop a été rythmée par de nombreux moments forts, nul doute que le 31 mars 2015 sera également à marquer d’une pierre blanche. Ce jour-là les 115 [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/visite-guidee-au-coeur-nouveaux-bureaux-prestashop-paris/">Visite guidée au cœur des nouveaux bureaux de PrestaShop à Paris</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>En avril 2007 naissait PrestaShop, depuis, 8 années se sont écoulées, 230 000 boutiques ont été créées et 800 000 membres de la communauté fédérés. La vie de PrestaShop a été rythmée par de nombreux moments forts, nul doute que le 31 mars 2015 sera également à marquer d’une pierre blanche. Ce jour-là les 115 employés de PrestaShop Paris ont pu découvrir des locaux flambants neufs qui respirent la convivialité à l’image de l’ambiance qui règne au sein des équipes.</p>
<p>Aujourd’hui plongez avec nous dans l’univers #PrestaShopHQ&#8230;</p>
<p>Impossible de se tromper de bâtiment, une gigantesque banderole était là pour accueillir les équipes ce 31 mars.<br />
<span id="more-18599"></span></p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-19891" alt="Banner" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Banner-1024x276.jpg" /></p>
<p>Dès vos premiers pas dans les locaux vous êtes plongé dans la philosophie de travail propre à PrestaShop.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19901" alt="Work like a Captain Play like a Pirate" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/work-like.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Les bureaux sont organisés en open space spacieux et conviviaux pour favoriser la communication entre les équipes.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19895" alt="offices" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/IMG_2902.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>La cafet’ est le point de rencontre des équipes. Ses murs sont habillés par quelques-uns des nombreux graphs réalisés par des street artists tout spécialement pour PrestaShop. © tacks et nix</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19894" alt="Kitchen" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/cafêt.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Mais qui voilà ? Nous vous présentons Preston, la dernière recrue PrestaShop ! Il fait désormais partie intégrante de la famille !</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19897" alt="Puffin code" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Puffin-code.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Il aime changer de forme, on le retrouve ainsi dans toutes les pièces arborant différents habits de lumière.</p>
<div class="row">
<div class="col-sm-4 col-xs-12"><img class="aligncenter size-full wp-image-19899" alt="Yoda Puffin" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/puffin-yoda.jpg" width="1026" height="684" /></div>
<div class="col-sm-4 col-xs-12"><img class="aligncenter size-full wp-image-19900" alt="Puffins" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/puffins.jpg" width="1026" height="684" /></div>
<div class="col-sm-4 col-xs-12"><img class="aligncenter size-full wp-image-19898" alt="puffin hipster" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/puffin-hip.jpg" width="1026" height="684" /></div>
</div>
<p>Attention vous entrez dans une zone de convivialité intense! Ici on se retrouve autour d’une partie de babyfoot ou de jeux vidéo pour se défouler avant de retourner travailler…©kuhuru</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19893" alt="Bungalow" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/bungalow.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Et pour ceux qui souhaitent un peu de calme il est aussi possible de faire une petite sieste pour repartir du bon pied.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19892" alt="Break" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/break.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Un habitant à quatre pattes a également rejoint les équipes, c&rsquo;est notre nouvelle mascotte : Puff Daddy.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-19896" alt="Puff Daddy" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2015/04/Puff-Daddy.jpg" width="1026" height="684" /></p>
<p>Ceci n’est qu’un aperçu de l’environnement de travail chez PrestaShop, pour comprendre vraiment ce que signifie « Travailler chez PrestaShop » jetez un œil à notre <a href="https://www.pinterest.com/prestashop/working-at-prestashop/" target="_blank">board Working at PrestaShop</a> sur Pinterest ou suivez le <a href="https://instagram.com/prestacrew/" target="_blank">@prestacrew</a> sur Instagram.</p>
<p>Envie de nous rejoindre ? Envoyez dès aujourd’hui votre candidature sur notre <a href="https://prestashop.profilsearch.com/recrute/fo_annonce_lister.php?hc_location=ufi" target="_blank">page carrières</a>.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/visite-guidee-au-coeur-nouveaux-bureaux-prestashop-paris/">Visite guidée au cœur des nouveaux bureaux de PrestaShop à Paris</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/visite-guidee-au-coeur-nouveaux-bureaux-prestashop-paris/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Mise à jour Google : votre boutique en ligne est-elle adaptée à la navigation mobile ?</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 13 Apr 2015 12:37:53 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Gary Le Masson]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=18586</guid>
		<description><![CDATA[<p>À partir du 21 avril, seuls les sites responsives et adaptés à la navigation mobile apparaîtront dans les résultats de recherche Google sur les appareils mobiles. Si vous avez déjà lu mes prévisions de 2015 pour l&#8217;e-commerce, cette nouvelle ne risque pas de vous surprendre : je prédisais que 2015 allait être l&#8217;année du mobile. [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/">Mise à jour Google : votre boutique en ligne est-elle adaptée à la navigation mobile ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>À partir du 21 avril, seuls les sites responsives et adaptés à la navigation mobile apparaîtront <a href="http://googlewebmastercentral.blogspot.fr/2015/02/finding-more-mobile-friendly-search.html" target="_blank">dans les résultats de recherche Google sur les appareils mobiles</a>. Si vous avez déjà lu mes <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/les-tendances-du-seo-pour-lecommerce-en-2015/">prévisions de 2015 pour l&rsquo;e-commerce</a>, cette nouvelle ne risque pas de vous surprendre : je prédisais que 2015 allait être l&rsquo;année du mobile.<br />
<span id="more-18586"></span><br />
Quel sera l&rsquo;impact de cette mise à jour sur votre boutique en ligne ? En bref, si vous ne disposez pas d&rsquo;un site responsive ou mobile, celui-ci ne figurera pas dans les résultats des recherches effectuées sur les smartphones (indépendamment du modèle ou de la marque). Un consommateur cherche un cadeau pour la fête des Mères sur son téléphone ? Dommage, il ne verra pas votre boutique de pulls tricotés main en laine d&rsquo;alpaga. D&rsquo;autres s&rsquo;y prennent à la dernière minute pour commander des invitations pour une fête ? Et dire qu&rsquo;ils auraient adoré votre gamme de cartes personnalisables.</p>
<p>Certes, cela peut être difficile à accepter, mais la compatibilité mobile est une nécessité pour les e-commerçants d&rsquo;aujourd&rsquo;hui. Rassurez-vous, enjeu considérable ne rime pas forcément avec investissement important. Voici la marche à suivre.</p>
<p>Si votre site a été créé par une agence, contactez-la. Demandez à passer à un thème compatible avec les mobiles.<br />
Si vous avez construit votre site seul ou si vous ne disposez pas du budget pour faire appel à une agence, vous pouvez changer le thème vous-même. C&rsquo;est un peu plus long, mais croyez-moi, le jeu en vaut la chandelle.</p>
<ol>
<li>Découvrez les thèmes responsives sur la place de marché <a href="http://addons.prestashop.com/fr/" target="_blank">PrestaShop Addons</a>.</li>
<li>Achetez et installez votre nouveau thème.</li>
<li>Testez votre site. Vérifiez la taille, la résolution des images et la présentation sur différents appareils mobiles.</li>
<li>Exploitez pleinement le commerce mobile !</li>
</ol>
<p>Vous n&rsquo;êtes toujours pas convaincu ? Réalisez le test suivant pendant qu&rsquo;il est encore temps : depuis votre smartphone ou votre tablette, recherchez n&rsquo;importe quel produit. Comparez les sites mobiles ou responsives aux sites traditionnels du point de vue de la qualité de la navigation. Vous l&rsquo;aurez compris, ces derniers sont en voie d&rsquo;extinction.</p>
<p>Pour consulter notre gamme complète de thèmes adaptés à la navigation mobile, rendez-vous sur PrestaShop Addons. Nos <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires">agences partenaires</a> sont également à votre disposition si vous avez besoin d&rsquo;informations complémentaires.</p>
<p>Vous avez opté pour un thème mobile-responsive ? Comment s&rsquo;est passée la transition ? Avez-vous des conseils à donner aux autres commerçants ? Dites-nous tout dans les commentaires ! Prêt à adopter le mobile-responsive pour votre boutique en ligne ? N&rsquo;attendez plus, rendez-vous sur le site de <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires">PrestaShop</a> !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/">Mise à jour Google : votre boutique en ligne est-elle adaptée à la navigation mobile ?</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/mise-jour-google-boutique-en-ligne-adaptee-navigation-mobile/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>5</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
